助性玩太大！情趣環「卡蛋」10天 男子那話兒潰爛

電影《魔戒》中的戒指因具有強大魔力，引來各路人馬覬覦，現實生活中，一名40餘歲男子自稱「好奇心」驅使，竟將陰莖及睪丸塞進直徑僅約5公分、俗稱「屌環」的不銹鋼環內，導致皮膚摩擦、潰爛，忍了10天不得不就醫，經消防隊提供油壓剪，「小弟弟」才順利脫困，讓醫護人員私下感嘆：實在玩太大了！

急診醫護人員指出，這名男子自稱排尿很痛苦，懷疑自己是泌尿道感染，希望院方給予治療，當下趕緊安排超音波檢查，不過就在檢查前，患者竟拉下褲子，主動告知醫護人員：「其實是被鋼環套住了才會這麼痛」，一看之下，男子的生殖器嚴重腫脹，外型有如紅色水球，幾乎跟鵝蛋一樣大，被套住的陰莖根部更出現潰爛、紅腫等症狀，當下立即通知泌尿科醫師會診。

亞洲大學附屬醫院泌尿科主任盧嘉文、主治醫師石欣衛表示，由於患者到院時鋼環緊緊套住生殖器，原本打算用手術鋼剪處理，但因鋼環太堅硬，試了許久都無法克服，只好通知消防隊動用小型油壓剪，在鋼環與生殖器中間先墊上棉花與紗布，再慢慢地剪斷鋼環，順利讓「那話兒」脫困。

令醫護人員不解的是，鋼環直徑僅約5公分左右，竟能套過陰莖及兩顆睪丸，緊緊拴在陰莖底部，而據患者透露，鋼環已經套在「小弟弟」快10天，但卻怎麼拔都拔不下來，直到忍不住痛，才不得不到醫院就醫；患者也透露，當初因為好奇心驅使，所以到五金行買鋼環「試試看」，沒想到後果竟然這麼嚴重，下次再也不敢亂來了。

盧嘉文主任則表示，由於傷者的陰莖表面皮膚嚴重潰爛，初步先進行清創，若皮膚復原狀況依舊不佳，則會考慮移植陰囊的皮膚進行補皮手術，至於性功能則難免會受到影響，因神經受損導致勃起功能障礙，所幸睪丸受創程度低，不影響造精功能，也不會影響生育。

石欣衛則建議，不少男性為了達到「持久」、「大鵰」等效果，常有錯誤的作法，例如入珠、屌環、加長套等，非但沒有期待的效果，更會因睪丸和陰莖緊縛或塞入異物，導致血液不流通、細菌感染，造成壞死、潰爛等後遺症，提醒民眾莫因一時好奇，而葬送一生幸福。

連登仔一定做到